當正自己屋企！ 無品泳客顯田泳池沖身格大便又洗衫

2017年06月02日

張先生稱未見男更衣室見到有人洗衣，但泳池職員不時會廣播提醒泳客不要在池內大便。（周智堅攝）
【更新：新增內容】
顯田游泳池女更衣室懷疑有人在沖身格內洗衣和大便，造成衞生問題，泳池更要貼上標語提醒泳客注意行為。記者今早到該更衣室視察，發現多間沖身格門外都貼有相關標語，但男更衣室則未有發現。

有泳客稱曾在女更衣室內見到有人洗衣、染髮。（周智堅攝）

家庭主婦莫女士不時到該泳池游水，她說相關標貼約半年前貼出，更曾親眼見過有人在更衣室內洗衣，「唔係泳衣，係一大籮衫，游水唔會有咁多衫㗎嘛，你洗衫返屋企洗，唔應該用公共資源洗囉！」莫指雖無見過有人在沖身格內大便，但就見過有人染髮，直斥此舉非常離譜，並影響衞生。她稱雖然沒有證據證明對方是新移民，但認為近年附近有不少新樓入伙，泳池亦多了操普通話人士使用，未幾就出現有關告示。
每天都會前來顯田游泳游泳的退休人士譚女士亦稱，泳池近3年的確多了新移民，但無見過有人在浴室內洗衣或大便，認為此舉嚴重影響衛生，「用嚟游完水沖涼㗎嘛」，她稱平日進入沖身格都會穿上拖鞋，避免赤腳踩在地上。
另一退休人士張先生則指，未見過男更衣室有相關情況，但泳池不時作廣播提醒泳客不要在池內大便。他認為泳池衞生不俗，如見到有人在浴室洗衣和大便，一定會向職員投訴，「好冇公德」。有女更衣室清潔員表示，相關標語已張貼一段時間，但自己未曾遇過有人在浴室內洗衣或大便。
九拯溺員工會前主席郭紹傑稱，在沖身格洗衣和大便等行為間中都會發生，「每個公眾泳池都有」，鄰近屋邨的泳池情況相對較嚴重，「可能為咗慳水」。他認為有關行為反映香港社會變得大陸化，令近年公眾泳池整體衞生情況變差，「好多時唔著泳衣、喺池度大小便」，每當公眾泳池免費開放就會有特別多市民入場洗衣和洗澡，但他指，因沖身格可以上鎖，泳池職員難以制止有關行為，即使見到亦只能勸喻和加強監察。

十幾廿年前成日去呢到玩水

而家真係唔敢去泳池沙灘游水

屌以為係張生做

以為俾人拉左

行字咁細擺明想引人炒車

支那化！下次打邊爐

大圍多咗好多支那人

咁撚多支那賤畜
不了

隔離就廁所喇啵

支那管治地方係咁㗎啦